學校食安風暴 警保護教職員 家長聲討黑心飯堂被拘

學校食安風暴 警保護教職員
家長聲討黑心飯堂被拘

逾百名家長上街維權，遭當局鎮壓兼拘捕。

家長展示食堂內的發霉食材照片，衞生情況極度惡劣。

3月12日，多位家長微博爆料指孩子就讀的成都七中實驗學校小學部食堂有過期、發霉變質的食品，並表示長期住校吃食堂的孩子出現便秘、口腔潰瘍、便血、胃痛、頭暈嘔吐等症狀。家長提供的照片可見漢堡扒、饅頭、牛肚、魷魚等食材明顯發霉。該校是當地有名的私校，學費一年33,600人民幣（約39,200港幣），餐費一年6,000元（約7,000港元）。有家長指孩子去年就發現學校食堂食品變質，校方曾承諾改善。

相關新聞：學校年賺逾億 擬港上市

不問學生安危 嚴控維權

3月13日，數百名學生家長到學校反映問題，更把學校的食品庫房打開，展示倉庫中的過期食品。家長在教室內包圍多名校方人員，要求解釋膳食過期、變質原因。當地警方則派員將校方人員牢牢保護起來。另有百餘名家長阻塞交通要求交代，並向當地政府請願要求徹查事件。但家長遭到大批警察暴力驅趕，警察更用胡椒噴霧對付請願家長。其中12名家長被拘捕。

在與校方及地方政府官員對話中，校方承認食品有問題，表示嚴查供應商。家長並未買賬，昨日仍有家長聚集在學校門外抗議，現場演講的家長斥當局官官相護。事發後四川電視台沒派記者前往採訪。家長指中國一黨專政，只為官做主，不讓老百姓維權。大批學生家長被當局嚴密控制，有家長發佈消息稱，昨天大早便有三名警察去她家盤問，「不問娃娃怎麼樣，直截了當問我去不去學校鬧事」。

該名家長稱，幾乎每個學生家長都受到電話、短訊或者被登門拜訪，被要求不要去學校鬧事。

校方稱外判 涉20多間學校

因北京的全國兩會仍未結束，四川省當局高度緊張，不惜動用維穩機器壓制事件，並對當地媒體噤聲。據了解，該校食堂並非學校經營，而是外判給一家名為德羽後勤的公司。這家公司服務四川20餘所學校，覆蓋10萬學生。

Twitter/上游新聞

上一則
上一則
希拉莉探高耀潔 讚揭愛滋血禍勇敢

下一則
下一則
學校年賺逾億 擬港上市

學校年賺逾億 擬港上市